[勇士] 郭卓堅入稟求減每日單程證配額

長洲居民郭卓堅入稟高等法院，指行政長官林鄭月娥行政失當，未有設法控制新移民來港的人數，今日到高等法院入稟申請司法覆核，要求法庭頒令特首需嚴格執行《基本法》第22條，減少單程證數目，以配合香港的承擔能力。

郭卓堅表示，是次申請司法覆核是迫不得己，因本港人口膨漲問題嚴重，每日持單程證本港的人數是由中央徵求特首意見後再確定，現時本港的公共資源供不應求，當局應該減少或撤消單程證名額，待有勞動力需求時才重新發放。

佢有邊次司法覆核係贏?

長洲無牌殯儀案 覆核勝訴

1989年到北京聲援學運，6月7日他在北京被帶到上海公安招待所軟禁一年，幾經波折才回到香港。港英政府後來知道他被中共軟禁，給予他居英權，更曾建議他離開香港，但他沒有想過移民。